波多黎各數千人要求總督下台 警察發射催淚彈,橡膠子彈

2017年，颶風瑪利亞橫掃美屬波多黎各，儘管美國政府因救災不力飽受抨擊，但此次災難後，當地民眾對波多黎各政府的不滿也日漸凸顯。

7月13日，波多黎各總督羅賽洛（Ricardo Rossello）與一眾高官親信在通訊軟件上數百頁對話內容遭曝光，其中不乏對女性、颶風死難者的侮辱性言論，讓波多黎各民眾的不滿情緒徹底爆發。

當地時間15日，數千波多黎各民眾連續第三天走上街頭，要求羅賽洛立刻下台。

據《紐約時報》、法新社、彭博社等媒體報導，7月15日晚，大批波多黎各抗議民眾在總督官邸外聚集，防暴警察向示威人群發射催淚彈和胡椒噴霧，後來又朝人群發射橡皮子彈。

羅塞洛今天稍晚發聲明表示，尊重示威抗議者，但未提到外界要求他辭職一事。

波多黎各爆發示威活動原因是新聞調查中心（Center for Investigative Journalism）13日公布889頁加密通訊軟體Telegram聊天內容；羅塞洛和其他12名男性官員在聊天中詆毀官員、政治人物和媒體記者。

根據新聞調查中心和當地日報「新日報」（ElNuevo Dia）刊登的摘要，他們分享模因（memes）、笑話和性侮辱等。

其中一則對話，波多黎各財務長索賓諾（Christian Sobrino）對拉丁巨星瑞奇馬丁（RickyMartin）發表咒罵同性戀言論。

瑞奇馬丁發推文說：「這是完全應受譴責的事，這顯示每個人的不寬容、傲慢、專橫、恐同、性別歧視以及極端性格和個性。」

唱紅Livin' la Vida Loca和She Bangs的瑞奇馬丁說：「我們不能容許我們的波多黎各受到這類『領導人』掌控。」]

任期還剩一年半的羅賽洛14日在教堂現身，向公眾道歉，承諾“從所做的事情中吸取教訓”，並努力推進波多黎各“向前發展”，但總督府表示，羅賽洛不會辭職。

15日，面對抗議人群，羅塞洛再度表示，他尊重抗議者要求他辭職的示威權利，並請求他們的原諒。總督夫人也發了一份“不同尋常”的聲明，請求波多黎各人原諒自己的丈夫。